<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>AWS on Yet another dev blog</title>
    <link>https://vdubois.github.io/tags/aws/</link>
    <description>Recent content in AWS on Yet another dev blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Wed, 14 Feb 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://vdubois.github.io/tags/aws/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Critique du livre Serverless architectures on AWS with examples using AWS Lambda</title>
      <link>https://vdubois.github.io/2018/02/critique-du-livre-serverless-architectures-on-aws-with-examples-using-aws-lambda/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vdubois.github.io/2018/02/critique-du-livre-serverless-architectures-on-aws-with-examples-using-aws-lambda/</guid>
      <description>Voici une critique sans prétention de ce premier livre que j&amp;rsquo;entreprends sur Serverless alors que voilà quelques mois que j&amp;rsquo;utilise pleinement cette technologie de façon industrialisée sur un projet pour un client.
Le plan du livre a l&amp;rsquo;air vraiment pas mal au premier abord. Tout tourne autour de la création d&amp;rsquo;un site web style Youtube de partage de vidéos. On monte notamment un pipeline de transcodage des vidéos postées par les utilisateurs en différents format à l&amp;rsquo;aide de lambdas, et de S3 pour la partie stockage.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pas à pas pour héberger son site personnel sur AWS</title>
      <link>https://vdubois.github.io/2018/02/pas-%C3%A0-pas-pour-h%C3%A9berger-son-site-personnel-sur-aws/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vdubois.github.io/2018/02/pas-%C3%A0-pas-pour-h%C3%A9berger-son-site-personnel-sur-aws/</guid>
      <description>Dans cet article, j&amp;rsquo;aimerais partager la méthode que j&amp;rsquo;ai employé pour mettre en ligne mon site personnel sur AWS. En effet, j&amp;rsquo;ai eu du mal à trouver des articles complets sur la toile afin de paramétrer tout ça. Finalement, avec un peu de patience et de persévérance, je suis arrivé à mes fins.
Nom de domaine La première étape a été l&amp;rsquo;achat du nom de domaine. J&amp;rsquo;ai choisi OVH car c&amp;rsquo;est un des registrars les moins chers, et aussi car il m&amp;rsquo;a été conseillé par un collègue freelance qui a l&amp;rsquo;habitude d&amp;rsquo;utiliser OVH pour ses clients.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Optimiser ses requêtes DynamoDB</title>
      <link>https://vdubois.github.io/2018/02/optimiser-ses-requ%C3%AAtes-dynamodb/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vdubois.github.io/2018/02/optimiser-ses-requ%C3%AAtes-dynamodb/</guid>
      <description>Récemment j&amp;rsquo;ai rencontré dans le cadre de mon projet quelques petits soucis de performances lors de l&amp;rsquo;utilisation de DynamoDB.
Le tout premier problème rencontré est un problème assez évident : nous avions mis systématiquement sur tous nos différents environnements AWS des capacités en lecture et en écriture sur nos tables DynamoDB à 1. Cela veut dire que DynamoDB pouvait traiter une lecture ou une écriture en parallèle. L&amp;rsquo;application a bien fonctionné jusqu&amp;rsquo;au moment où nous avons eu quelques données et un peu de traffic car nos testeurs et ceux du client utilisaient l&amp;rsquo;application.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mon premier module node : aws-sdk-fluent-builder</title>
      <link>https://vdubois.github.io/2017/12/mon-premier-module-node-aws-sdk-fluent-builder/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vdubois.github.io/2017/12/mon-premier-module-node-aws-sdk-fluent-builder/</guid>
      <description>Pourquoi encore un autre module node ? Depuis quelques mois je travaille sur un projet serverless pour un client. Nos développements sont réalisés principalement en Typescript (car nous avons une partie front Angular).
Pour le back, nous utilisons le framework serverless afin de déployer nos lambdas et c&amp;rsquo;est un super framework. Dans les cuisines, serverless utilise AWS CloudFormation pour construire la stack applicative. On peut définir tout ce qu&amp;rsquo;on veut : lambdas, endpoints HTTP avec API Gateway, mais aussi tout ce qui est ressources compatibles Cloudformation.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>